**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/QueryParameter) | Japanese** 

| [< 基準ディレクトリ仕様](./AboutBaseDirectory) | **作品URLのクエリパラメーター仕様** | [譜面データ中の特殊文字の取り扱い >](./SpecialCharacters) |

# 作品URLのクエリパラメーター仕様
- URLの後ろに付与するクエリパラメーターの仕様です。
`http://localhost/danoniplus/danoni/dTemplate.html?dos=0001_ThrustUp` のように指定します。

## dos
- 譜面ファイル名を指定します。  
これを指定した場合、作品フォルダの下の「dos」フォルダ配下に  
「譜面ファイル名.txt」という名前の譜面ファイルを準備する必要があります。

## dosDivide
- 譜面データを外部ファイルに設定している場合に、  
譜面毎にファイルを分割するかどうかを設定します。  
分割する場合、譜面ファイル名に「musicscore」が指定されていた場合は、  
1譜面目は「musicscore.txt」、2譜面目は「musicscore2.txt」、  
3譜面目は「musicscore3.txt」、のようにファイルを作成します。

|値|既定|内容|
|----|----|----|
|false|*|譜面ファイルを譜面毎に分割しない|
|true||譜面ファイルを譜面毎に分割する|

## dosLock
- 通常の場合、譜面番号は2譜面目なら「2」、3譜面目なら「3」となりますが、 
ファイル分割しても譜面番号を変えたくない場合にこの設定を有効にすると譜面番号を同一にできます。

|値|既定|内容|
|----|----|----|
|false|*|譜面番号を譜面によって変更する|
|true||譜面番号を常時1で固定する|

## scoreNo
- 初回アクセス時、初期表示する譜面の番号（0以上）を指定します。  
1譜面目：0、2譜面目：1, 3譜面目：2, ... のように指定します。

## h
- 初回アクセス時、画面ウィンドウの高さを変更します。  
px単位で、400px～1000pxの間で指定が可能です。  
※譜面ヘッダー「[heightVariable](./dos-h0100-heightVariable)」もしくは共通設定ファイル内の「[g_presetObj.heightVariable](./dos-s0001-makerInfo)」が有効になっている必要があります。

### 関連項目
- [譜面の作成概要 - その他の設定](HowtoMake#参考その他の設定)

### 更新履歴

|Version|変更内容|
|----|----|
|[v35.0.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v35.0.0)|・h (高さ)を追加|
|[v15.2.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v15.2.0)|・dos, dosDivide, dosLockを追加|
|[v7.3.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v7.3.0)|・初回実装 (scoreNo)|

| [< 基準ディレクトリ仕様](./AboutBaseDirectory) | **作品URLのクエリパラメーター仕様** | [譜面データ中の特殊文字の取り扱い >](./SpecialCharacters) |
